<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
    <title>XD blog</title>
    <link>http://www.xavierdupre.fr/blog/xd_blog_nojs.html</link>
    <description>new posts from XD blog</description>
    

        <item>
            <title>Table ronde sur la numérisation de l'Etat</title>
            <link>http://www.xavierdupre.fr/blog/2017-03-13_nojs.html</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.xavierdupre.fr/blog/2017-03-13_nojs.html</guid>
            <description>&lt;p&gt; 9 mars. J'assiste à une table ronde autour de la numérisation et la simplification de l'état. Ca bouge beaucoup et bien. Quelques pitchs qui commencent toujours par ce qui irrite et ce qui est proposé. Les ministères communiquent entre eux et le modèle choisi est simple et efficace. Tout le monde communique via des API. Les ministères ne travaillent pas sur un immense système communs mais mettent à disposition des autres leurs données via une API. C'est plutôt futé. Chaque entité gère ses données et contrôle son accès. Les équipes fonctionnent en startup, pitch, font des prototypes en trois mois, on teste avec des cobayes, et passent à l'industrialisation si c'est convainquant. La loi a aussi changé, les échanges de données entre ministères sont gratuits, et un citoyen n'est plus obligé de renseigner ses informations plusieurs fois à partir du moment où ses données sont déjà détenues par un ministère. Il est en quelque sorte très démocratique puisque chaque service échange ce qu'il veut avec qui il veut. Il l'est aussi car l'état ne force pas la numérisation mais donne les moyens d'y parvenir. Regardez &lt;a href="https://franceconnect.gouv.fr/"&gt;FranceConnect&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.dataasso.fr/"&gt;DataAsso&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://etatplateforme.modernisation.gouv.fr/actualite/apigouvfr-le-catalogue-qui-reference-toutes-les-api-des-services-publics"&gt;Palyma&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.modernisation.gouv.fr/sites/default/files/dp_pia_palmares_appel_a_projet_vague1.pdf"&gt;Miquado Idée&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.modernisation.gouv.fr/sites/default/files/pia_laureats_vague2.pdf"&gt;Alicem&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.immatriculationapi.com/"&gt;Liquid immat&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://apicarto.ign.fr/"&gt;ApiCarto&lt;/a&gt;. Le tout est chapeauté par &lt;a href="http://www.modernisation.gouv.fr/le-sgmap"&gt;SGMAT&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; On parle d'agilité. Il faut beaucoup de temps pour former quelqu'un à être agile. &lt;/p&gt; suite...</description>
            <pubDate>2017-03-13 00:00:00</pubDate>
        </item>

        <item>
            <title>Système de votes</title>
            <link>http://www.xavierdupre.fr/blog/2017-02-25_nojs.html</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.xavierdupre.fr/blog/2017-02-25_nojs.html</guid>
            <description>&lt;p&gt; Quelques articles intéressantes sur des systèmes de votes infalsifiables : &lt;a href="http://matthewfl.com/2094/programming/algorithms/theoretical-online-voting-system"&gt;Theoretical online voting system&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://courses.csail.mit.edu/6.857/2016/files/2.pdf"&gt;Survey of Fully Verifiable Voting Cryptoschemes&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt; suite...</description>
            <pubDate>2017-02-25 00:00:00</pubDate>
        </item>

        <item>
            <title>Open Data</title>
            <link>http://www.xavierdupre.fr/blog/2017-02-24_nojs.html</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.xavierdupre.fr/blog/2017-02-24_nojs.html</guid>
            <description>&lt;p&gt; J'ai imaginé des énigmes algorithmiques ou de données. Rien de tel pour apprendre qu'un mystère. Je cherchais à reproduire ce que j'avais fait avec les données vélib sur Paris (&lt;a href="http://www.xavierdupre.fr/blog/2013-09-26_nojs.html"&gt;Busy areas in Paris&lt;/a&gt;) mais pour une ville américaine. J'ai finalement opté pour Chicago car le site open data &lt;a href="https://data.cityofchicago.org/"&gt;City Of Chicago&lt;/a&gt; est juste incroyable. Par comparaison, (&lt;a href="https://opendata.paris.fr/explore/?sort=modified"&gt;Open Data Paris&lt;/a&gt; propose 204 jeux de données, Chicago 1097 et le site est plus simple d'utilisation. On ne trouve rien à Paris lorsqu'on cherche &lt;i&gt;velib&lt;/i&gt; ou &lt;i&gt;vélo&lt;/i&gt; et on trouve beaucoup de données lorsqu'on cherche &lt;i&gt;bike&lt;/i&gt; à Chicago. A quand un seul point d'entrée pour tous les jeux de données ? Bref, l'énigme est accessible : &lt;a href="http://www.xavierdupre.fr/app/ensae_projects/helpsphinx/challenges/city_bike.html"&gt;City Bike&lt;/a&gt;. Il s'agit de trouver les zones habitées et les zones où l'on trouve une majorité de sociétés. L'énigme se termine par une question : que font les habitants de Chicago après le boulot ? &lt;/p&gt; suite...</description>
            <pubDate>2017-02-24 00:00:00</pubDate>
        </item>

        <item>
            <title>Pourquoi je n'aime pas l'informatique</title>
            <link>http://www.xavierdupre.fr/blog/2017-02-16_nojs.html</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.xavierdupre.fr/blog/2017-02-16_nojs.html</guid>
            <description>&lt;p&gt; Ca c'est tout ce qui pète en ce moment. J'utilise Jenkins pour vérifier tous les notebooks que j'utilise pour mes enseignements. Un site web a décidé de rendre l'âme et boom deux ronds rouges. Et bim Python 3.6 est sorti. Et plein de rouge à nouveau. &lt;/p&gt; &lt;img src="documents/jenkins_site.png" /&gt; &lt;p&gt; Fais chier ! &lt;/p&gt; &lt;p&gt; J'en suis à plus de 150 notebooks et ça prend cinq à six heures de tout tester. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Les ronds rouges, ça fait chier. &lt;/p&gt; suite...</description>
            <pubDate>2017-02-16 00:00:00</pubDate>
        </item>

        <item>
            <title>Corrélation de variables catégorielles</title>
            <link>http://www.xavierdupre.fr/blog/2017-02-12_nojs.html</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.xavierdupre.fr/blog/2017-02-12_nojs.html</guid>
            <description>&lt;p&gt; Parmi toutes les questions, ce n'est pas l'une de celle qu'on m'a posée cette année et pourtant j'ai vu beaucoup de corrélations entre variables catégorielles. C'est très difficile d'en tirer quoi que ce soit. Au lieu d'essayer de répondre à cette question, je me suis dit qu'il serait sans doute plus amusant d'essayer de traficoter une corrélation entre catégorie qui ait plus de sens. Je me suis dirigé alors vers l'idée d'une corrélation non linéaire et puis sur le fait que si deux variables sont liées alors peut-être qu'on peut prédire l'une à partir de l'autre... Bref, si vous êtes curieux, la suite est là : &lt;a href="http://www.xavierdupre.fr/app/mlstatpy/helpsphinx/notebooks/correlation_non_lineaire.html"&gt;Corrélations non linéaires&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt; suite...</description>
            <pubDate>2017-02-12 00:00:00</pubDate>
        </item>

</channel>
</rss>
